%Benutzer muss angegeben werden?! Oder nicht?
\chapter{Testdurchführung (2015-07-13)}

Art des Tests: Integrationstest\\
Abgedeckte Funktionen: \textbf{F100}
Beteiligte Tester: Fabio Mazzone & Gabriel Ahlers\\

\section{Testumgebung}

Die Funktion wurde unter Ubuntu 14.04 LTS auf einem Webserver  getestet. Es wurde eine deutsche Systemumgebung verwendet. Die Applikation wurde im Chromium Web Browser (Version: 43.0.2357.81) gestartet.

\section{Testprotokoll}

\begin{longtable}{|p{4cm}|p{11cm}|}
\hline
\textbf{Funktion} & \textit{\textbf{F100}} \\
\hline
\textbf{Tester} & \textit{Fabio Mazzone & Gabriel Ahlers} \\
\hline
\textbf{Eingaben} & \textit{Im Menü "Settings" wird der Button "Spielstand zurücksetzen" betätigt.} \\
\hline
\textbf{Soll - Reaktion} & \textit{Diese Funktion soll den aktuellen Storyfortschritt des Benutzers zurück auf Level 1 setzen. (Außer er befindet sich bereits in Level 1)} \\
\hline
\textbf{Ist -- Reaktion} & \textit{Der Storyfortschritt des Testbenutzers wurde auf Level 1 zurückgesetzt. Bei erneutem Ausführen wurde die Funktion nicht aufgerufen (da der Benutzer sich bereits in Level 1 befand)} \\
\hline
\textbf{Ergebnis} & \textit{Der Testlauf ist erfolgreich abgeschlossen worden.} \\
\hline
\textbf{Unvorhergesehene Ereignisse} &
\textit{} \\
\hline
\textbf{Nacharbeiten } & \textit{} \\
\hline
\end{longtable}

\section{Zusammenfassung}

Der Testlauf hat gezeigt, dass die Funktion zum Zurücksetzen des Storyfortschritts wie gewünscht funktionieren.
\end{itemize}
